\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
 \par Svara merupakan sebuah \textit{Start-Up} yang bergerak di bidang penyediaan \textit{Audio Digital Platform.} SVARA \textit{Platform} meliputi SVARA \textit{ON-AIR} yang mencakup teknologi Radio \textit{Automation (RISE, B2B)} dan inovasi proses bisnis yang mendukung modernisasi siaran, dan SVARA\textit{ ON-LINE} yang mencakup Aplikasi \textit{(Web \& Mobile Apps)} untuk Radio, \textit{Music Listeners} dan \textit{Advertiser}. Dimana Kedua \textit{platform} ini terintegrasi satu sama lain. Pada aplikasi svara belum digunakannya rekomendasi tema terhadap user dalam menetukan tema yang akan di gunakan.
\par Svara adalah aplikasi yang membawa musik, radio, \textit{podcast} dan media sosial di satu tempat dengan di satu tempat dengan tujuan untuk menghi-bur dan mengekspresikan diri anda pada saat yang sama Sistem yang telah dibangun dengan menerapkan metode UCD berhasil memperoleh hasil pengujian \textit{usability} dengan persentase 76\%. Demikian pada Perancangan tema aplikasi svara berhasil membangun sistem yang ramah pengguna dengan \textit{usability} yang cukup tinggi dengan menggunakan skala \textit{system usability scale}.
\par Terdapat 5 tema dengan 5 \textit{user} sebagai uji coba pada rokomendasi tema dengan enggunakan metode \textit{collaborative filtering} pada \textit{microsoft excel}. dengan nilai rekomenadasi pada 5 \textit{user} dengan Tema Nilai prediksi tertinggi akan berada diurutan pertama. nilai prediksi tema \textit{orange }adalah 4, nilai prediksi \textit{Deep green} adalah -6.644521434 dan nilai prediksi tema \textit{Geen} adalah -0.708651751. Maka buku yang akan menjadi rekomendasi kepada pengguna adalah nilai prediksi tema \textit{orange} adalah 4
\newline
\par\textbf{Kata Kunci} : SVARA, Tema, User, Similarity, Prediksi \textit{User interface, Collaborative filtering. Usability.}


\end{abstrak}